最近成功開左HSBC UK AC，希望幫到大家，盡問盡答

我都係岩岩成功開左HSBC UK AC，整完環球轉帳。
如果大家有咩想知既，過程我都可以盡量答
希望大家都開到離岸戶口

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

any minimum capital requirement ? thz

其實係佢地Premier人客就得，佢寫就話要一百萬HKD
但其實係講緊三個月平均全面理財總值維持一百萬就唔收below balance fee 380蚊HKD
不過，一開始做Premier，好似都會有幾個月唔計你below balance fee 住，所以一開始根本唔洗話要放一百萬入去先做到Premier，
其實本身ADVANCE都有global transfer service

Bno?

我有BNO，不過填資料時個STAFF叫我用特區，最後都開到

果時做緊 10萬美金6個月定期。
反而好熱心幫我，可能年紀唔大，都係黃

係，我一開就開Premier先

請問你用乜嘢原因開？

同問

+1
蝕得多唔多匯率

開呢個離岸戶口需要幾錢?通常要整幾耐至得?

有冇問開戶原因？

打左去國際銀行話想開個hSBc expat 戶口 ，佢問我想開邊個國家嘅expat ,我唔知點答佢 上網睇有話係澤西島嘅 但佢問我話expat係代表海外戶口 要選一個國家地方開，最後話左英國先...

定我直接打去 hsbc expat 熱線問開戶d野 好過打國際銀行果邊？

講起都好笑，我一開始真係直接話政局動盪，唔想留錢係香港
個Staff同我講咁樣好難開啵，會唔會有其他原因呢
我之後就同佢講話咁你當我打算買樓啦（當然無錢真係買啦）
佢就話咁要比D Prove，售樓書或者同Agent既email conversation之類
之後就OKAY，因為我話依家睇緊樓，咁睇岩就買，睇唔岩就唔買架啦

匯率？我開UK HSBC，係得英磅戶口。轉英磅無蝕匯率既問題

iBC果邊應該好D，expat好似係For商業客？呢個我真係唔知，我開Premier戶口既

佢expat戶口嘅定義係咩？ 我睇字理解係唔洗定居果度都可以開戶.... 但我落過大貓問d經理佢反問我想開邊個國家戶口 ...咁係咪唔一樣

Premier開戶口同轉錢都唔洗錢
成個過程大概三星期

應該JER住個經理問嘛。Expat真係唔熟

其實我都唔熟,但感覺上如果你未諗住移民去邊個國家嘅話係咪開expat好啲?開uk或者星加坡都要轉咗當地貨幣之後再換美金( assume 應該冇人想長keep英磅因為而家brexit嗰度未搞掂),怕蝕兩重匯價
btw 多謝樓主分享

從頭到尾我都無比，只係口講話會係Manchester買樓，再講下打算買既物業係邊，最後都開到

用bno開買revolut 呀大家

請問呢樣又係咩？

我喺九月頭都問過，個staff話無文件都好大機會開唔到，咁佢即係fake我？

另外想問樓主係幾時填表開，最後等咗幾耐先收到成功開到戶口嘅通知？

可能每個staff做法唔同，不過似係佢唔想幫你開多D，你預約之前有無搵過你RM？我就由頭到尾都無比過實質既買樓文件佢睇
我係搵RM幫我預約IBC果邊，第二日IBC就打比我預約時間，8月23上中環六樓開，過程好快，一個鐘唔洗，9月2 就confirm我成功開左。
9月9 就收埋DHL張VISA debit card。

因為我怕RM/PRO成日打嚟sell嘢，所以選擇咗Premier AC唔要RM，就算有RM，去IBC開戶口又唔關佢事

我覺得IBC班staff開AC開到悶，想推哂d客就算

點都要左RM好D既，Sell野咪睇下佢講咩囉，不話我呢個無SELL我野
幫我開果個都話勁多人開戶口，大部份都係新加坡同英國

i think actually depends on how much u really have in ur acc
my fd got a few million and he has the acc opened very easily

D錢過左去uk acc 之後會點用，投資回報如何？

但係也要在香港HSBC用港幣換英鎊先得格！
HSBC匯率勁差，跟最正的 lBKR比較相差500～1000倍呀

Hsbc就算premier客個tt rate都勁西
除左開海外戶口方便又免費外真係冇乜用

走資係要付出ga wor
keep hkd 就唔蝕but not safe at all

其實要解決唔難 係其他行唱定錢先就得
只係想屌下premier廢廢地

想請教 咁你個離岸戶口係咪放唔到美金要將d美金兌返港紙 再兌返英鎊咁？

我純粹走資，唔想放錢係香港，未諗投資啊

其實係，佢成個Premier服務最有用就係環球轉帳，即時到帳，無手續費

有冇考慮開埋expat
應該可以擺美金 hold premier?

係啊，開UK剩係放到GBP，除非你去當地再開埋個有齊11種貨幣既戶口

可以用美金直接自己兌英磅

如果你香港HSBC大額轉外幣(eg HKD200,001 to GBP) 其實個匯價ok (有時200K同200K+1蚊已經完全唔同價, 你可以自己試下）, 仲有如果等得可以deposit plus 1個星期set價買（會當投資者) 冇買賣差價

可以開完GBP再online開外幣(eg USD)戶口,不過外幣好似只有current ac冇息

係咪要先轉英磅然後先可以再轉美金？

可以先在HSBC HK用港元轉美元 再用global transfer 轉去HSBC UK的美元currency ac

thanks!

正確

我話去曼徹斯特買樓 宜家睇緊 手頭未有法律文件
ibc堅持要有proof先肯開
正正係上星期嘅事
收已皮

HSBC 匯率特別貴

depends on how much u have in the acct?
我朋友有三四百萬響戶口幾乎完全冇受到阻撓...

睇緊樓可以有咩法律文件？我又未買，更加未決定買邊度
我開果陣又無呢個問題，我戶口一球都無

我有一球仲有層樓按埋 都唔俾
過多排再試
Dklm

Visa debit card 係香港用唔到？

下咁衰？我早一兩個月同你一樣話曼市買樓唔使proof喎，不過可以試開expat, 聽講話投資就得，息仲好d。

and do u hv BNO?

有呀
我未講佢已經reject咗

想了解下current ac count 唔count落relationship balance?

之前追post話唔count, 想求證一下
（雖然最尾開咗expat...)

我本身有hsbc uk
我想問下hsbc hk 轉錢去hsbc uk 洗唔洗手續費？

請問expat係屬於hsbc uk定係香港既premier管既呢?如果都係under番premier下面，咁係咪真正達到「走資」既目的？即係有咩事發生既話，expat裡面既錢係咪真係唔會被hold住？

呢樣唔清楚，你可以用hsbc uk個live chat問下。你係唔係轉咗home country做英國? 如果係香港的話hsbc uk冇需要到minimum balance (GBP50K)

915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣

唔使

應該係premier先免費

因為要走錢，main唔到兩邊
我諗你UK e-banking應該睇到個relationship balance?

e-banking睇唔到，UK唔係綜合戶口搵唔到位顯示overall balance
問到佢地再覆你

咁搞笑會睇唔到
唔該巴打先。 如果美金count relationship balance, 咁我都衝去開多個，平衡下風險

問咗,外幣計relationship balance,各位手足加油！

如果渣BC 唔係bno
使唔使答問題？

唔該晒。

即係喺香港開uk戶口，開埋美金current, 美金current 入面啲錢都計落relationship balance

Hsbc話唔係離岸
琴晚link左hk同uk internet banking
想問下其實轉左gbp入uk saving 係唔係將d錢入左落uk銀行體系 即係已經安全？

筆錢去左英國就當然係離岸

張 debt card 係香港用唔到？

唔點駛

師兄, 有個無知問題, 我轉左錢過去HSBC UK AC, 真係當左走資?

離岸戶口唔離岸？
你係開currency定真係開UK offshore？

用到
美金卡撳美金全球 hsbc 機免手續費
其他貨幣收 2.75%

我張英磅卡，係匯豐ATM 機用唔到⋯⋯

點唔得法

入完PIN 彈卡

有無美金debit card

HSBC UK 有美金卡咩？ 唔係Hsbc Expat先有？

我睇錯左佢
uk 應該係得英鎊 debit
expat 就英鎊同美金 debit 都有
不過香港匯豐今年會出多貨幣 debit
我估將來 uk expat 會跟
一卡一貨幣太麻煩

我諗你要問下 rm

一樣，打過去uk個邊，佢話佢都唔知點解

想請教大家點匯錢過offshore account? 直接hsbc hk 將HKD 換外幣再global transfer 會唔會匯率好差？定係用instarem / transferwise/ 其他方法？

如果唔係港元換美元（其他combination都得）可以用HSBC deposit plus set 1星期,變相冇買入賣出價連高息,玩法有少少複雜因為當外匯投資,詳情可以問RM

係入咗英國銀行體系，安唔安全就睇英國匯豐安唔安全喇

睇完結論戶口冇100k usd 都搞唔到咁

我的應對方法是在OCBC 永亨銀行開戶口，它的 exchange rate 不錯。
然後買美金TT後，再電匯到HSBC UK 的美金戶口。

我的應對方法是在OCBC 永亨銀行開戶口，它的 exchange rate 不錯。
然後買美金TT後，由永亨直接電匯到HSBC UK 的美金戶口。那就不用在HSBC HK 買外美元了。

本身手上得港幣所以要考慮點搞先匯率上無咁傷

開證商account

但OCBC電匯手續費點計？
會唔會好rate 但電匯貴？
先多謝你分享

citi 做緊成本價兌外幣

兌完入返 hsbc 好 d
用 hsbc global transfer 秒轉又免費

你換20萬hkd或以上會有優惠匯率，on top of premier本身既優惠匯率

如果用citi， 係咪用citi 兑外幣再用citi 電匯埋去hsbc offshore？

兑完外幣用咩方法入返hsbc hk? 可以開票？ 定點轉帳？
新手唔識請見諒

岩岩試 hsbc 比9.75, XE睇9.669. 食1%. 最平既方法就當然係自己用IB係市場上買, 再轉帳返銀行戶口

有無邊到可以望下premier 兑美金 / 英鎊個special rate? 如果唔差太多可能用hsbc

hsbc個網無寫優惠匯率 你換個陣先知

今日假期差價大啲，如果HSBC直兌可以試辦公時間HK$200,001（20萬以上有時已經唔同），差價應該縮至0.5%

ya 平時應該食0.5%-0.6%

想問下如果我有幾m基金係香港係咪可以轉晒過去果邊UK account?

如果你拎bno走英國一轉
去lloyds bank就開到
一行入去比本bno佢同佢講開戶口即刻開到

最低成本方法係買外幣果間銀行開埋外幣支票戶口（美元有,英鎊冇）,然後開票過

lm

堅？唔駛水電費證明地址？

美金就可以開票
其他就攞現金再拎去匯豐入

有樣叫美金支票，存入香港 HSBC 跟手點轉都得！

citi 匯既話
當你 citi priority 免轉出手續費
中轉行同收款行都會收
所以最好係轉返去 hsbc hk 先
再用 global transfer 轉

開virtual bank la，英國有N26同Monzo，政府保85000英鎊。搵個英國收信地址收卡就得。

多謝大家解答匯款問題
另外追完post想請教大家如果想expat 同uk 都開戶（因爲expat 美金有定期，但UK 先係ring-fenced)

個程序應該點？可唔可以開expat先，入港幣0.5m 等值美金，轉homecountry 後開hsbc uk 但錢照放住係expat先？

希望最壞情形第時有咩事都可以global transfer expat 筆錢去hsbc uk

乜都冇問

即場入左好多錢？用遊客身份？

黎緊去英國，係咪入去就得？
仲有冇其他銀行？同埋係咪得英鎊個currency？

得10皮可以點

只可開到uk?如果想買美股可以嗎？ thank bro!

我遲下都係去英國 其實開咩銀行好 hsbc定其他比較好

我覺得最低限度開左 hsbc 先
因為佢可以 keep home country premier
就免哂其他地區既 premier minimum requirement
同時佢唔同地區用 hsbc global transfer 唔使錢又快
其他行你要用電匯入, 要比手續費
就算香港轉出果 part 你用 citi priority waive 左
仲有中轉行同收款行果到要比
所以 hsbc 係優先
其次先諗其他, e.g. barclays, lloyds

當時唔係遊客身份 冇入錢 純開戶口

Hsbc勁多人開 要拎籌排隊之類
加埋見人講話都好嚴 要好多住址證明
岩岩一去到開lloyds乜都唔洗算係最方便（2016年既資訊）

我有住址證明 但係係冇任何visa （hk passport 免簽）有冇人2019都開到hsbc

16年個陣我係就咁入去分行講想開戶口
比本bno護照佢睇就開到
當佢係一個local bank account 咁
因為英國消費多數都係用debit card(似香港既eps)
所以一去到乜野地址證明都冇既情況下
Lloyds係比較易開啲

借個位問下

睇巴打幅圖，係咪表示開新加坡易啲，唔會問咁多嘢證明？

大貓銀行係英國係身份既象徵

換美金擺喺屋企床下底

其實真係純粹睇下你撞到邊個staff但開expat似乎容易,好多點解唔開expat?人哋要去外國投資都係會用expat,反而開星加坡就奇怪,你將來又未必會去嗰度住

信心問題啫
其他國家英美新加坡有政府睇住
我未聽過Jersey咁所以咪驚囉

師兄我都係諗緊同一個問題。我呢個禮拜中排到去總行開HSBC UK，但我主要外幣係美金存款所以UK其實唔係咁啱用。但係UK係難開過Expat而佢又肯開，我無理由唔要。我諗法係先開UK但一定要同佢講有美金直接過去（佢地話如果UK戶口要美金current會需要額外當地approval）。搞掂左個UK，送左d美仔過去先，無息都咁話。之後再開Expat（大不了自己上網開，UK就一定要香港分行搞嘛），轉返d錢過Expat做定期。呢個時勢，有多過一個option同走錢為最重要，利息損失就當風險管理成本算了，無得計太多

調返轉我想開expat再之後試開UK
Expat應該快好多

都得，總之有路走錢就OK。但你如果已開Expat然後同佢講想再開UK，佢地可能有保留未必願意幫手

HSBC 新加坡戶口易開 ，唔識英文都可以開 個職員講廣東話，Jersey就要識英文對答。 時間黎講新加坡應該最快開到。 兩個戶口開嘅理由就咁話投資就可以。

巴打想請教你

HSBC expat 可以係網上開? 可以唔使去中環的國際銀行業務部都開到?

巴打想請教下，假如本身香港全面理財總值有一百萬，將佢轉哂美金再落英國個邊戶口，變相香港個邊無哂錢，我會唔會無左個premier

謝謝巴打

光復香港，時代革命

你要同你個RM講轉home country去英國, 要搞一星期左右 . 如果中間扣左你380蚊都可以叫佢refund

直接問銀行啦

應該要開海外提款？

有冇人知香港hsbc轉錢入英國hsbc洗唔洗手續費？同名

premier free
advance usd7

自己 check 收費表啦

係咪打電話去😔UK 定internet 搞？

不用

應該可以全程網上搞掂，其他巴打好似講過之後要同佢地同一次電話核對身份。

Ebanking chat UK staff 話我張卡無問題⋯⋯有機會再試下。
已經問係咪要開overseas withdrawal 佢無答要！

巴打想問下你點轉?
我UK開左USD HAC 但係GLOBAL TRANSFER 佢唔比我轉.
要我入SORT CODE / ACCT NO 當TT
介唔介意講下點做?
唔該哂

係,本身諗緊開新加坡定係expat
最後揀咗expat覺得,新加坡同大陸冇咩分別

你係今日先開？ 咁要等兩日先生效

明白晒，咁我等兩日再試吓

印象中就用唔到
之後我就唔敢再試，因為有啲咩事又要打返過去叫佢寄過張新嘅過嚟，煩到癲
我淨係記得有次簽卡簽錯咗，就可以照過數嘅，不過佢港幣會計返匯率
真係自己太過戇鳩
當買個教訓

請問知唔知英國大貓轉錢返香港大貓洗唔洗手續費??

premier 經高煲 transfer free

advance呢??

5 鎊
官網有收費表
help > browsing forms and downloads

我下星期去英國旅行可否直接walk-in 去開account?

果邊個acc有冇minimum capital requirement?

英國Premier 50K GBP. 姐係大約低一半

我有usd80k in cash
開緊hsbc expat acc
而家諗緊點樣可以將舊cash轉過去
我得返幾萬蚊港紙唔夠開hsbc premier

advance 都有 global transfer
收 USD 7

最新一次經永享 remit 了英鎊2萬的收費如下：
Cable/postage HKD115.00
Commission HKD0
Corrp.Pymt Chgs: HKD121.08
Total charge: HKD236.08

據我所知，我曾經問過永享，他們說在香港境內，不可以TT外幣進入香港的外幣戶口。

nope!

HK 之間用 chats / cheque 就得

岩岩在google map search Jersey再在地圖求其搵個位篤個實境睇, 就見到佢

btw, 個島仔好靚

係咪即係開UK要有proof, 而且只能存英鎊, 除非親身飛去英國搞美金戶口?

英國脫勾問題比較困擾, 一間英鎊大跌就唔知點好

如果開Expat就可以直接入美金?

uk 都可存 usd
但好似只得無息既 current account
冇 saving account

想問uk 有無美金定期

有冇開expat？ 邊個好😁

同問 expat有乜好
其實hsbc us都有美金currancy

我主要外幣係美金存款
所以UK其實唔係咁啱用
但rm話宜家uk都可以放鎂

Hsbc uk 都好易呀

但5萬鎊唔可以係等值，係要GBP

其實唔需要㗎
你喺香港擺一球都足夠㗎啦

那有咁多錢

想開US

我有expat英鎊卡，入咗有3個option, 我試咗current 就得，揀savings會彈

有D人目的係走資 仲係香港放一球

請問如果開外幣（歐羅、美元⋯）saving係咪可以飛去英國開？定係要UK resident至得？